李顯龍：中国無法取代美國的亞太安全角色

新加坡總理李顯龍投書美國「外交事務」期刊，指出儘管中國日益強化的軍事力量，但是仍無法取代美國在亞太地區安全上的角色，美國的安全力量「對亞太而言依舊十分重要」；李顯龍呼籲美國和中國克服歧見，建立互信，共同維護穩定與和平的國際秩序。

「外交事務」4日刊登這篇名為「瀕危的亞洲世紀：美國、中國以及對抗的危險」一文，指當前動盪的美中關係，為亞洲的未來以及新興國際秩序面貌帶來問題，東南亞國家身處多個大國利益交會處，對此尤感憂慮；「亞太國家不想被迫在美國和中國之間選邊站」，「他們需要與雙方都有良好關係」。

文中說，美國對亞太地區而言，仍是重要的安全力量，美國退出東亞事務，會迫使日本、南韓慎重思考發展核武，抗衡北韓愈加擴張的威脅；在東南亞，美軍第七艦隊自二次世界大戰以來就對該區域海運航線的安全與開放做出貢獻，「儘管中國軍力持續增強，但無法取代美國的安全角色」，因為中國與東南亞數個國家有彼此衝突的南海主權主張，且許多東南亞國家對於外界認為中國對其國內華裔族群有過大影響力的看法「極為敏感」，這類看法令這些國家回想起過去中國扶植東南亞共產黨勢力的歷史，「這些敏感性，將侷限中國在東南亞事務的角色」。

他說，美中兩國現在各自面臨根本抉擇：美國必須決定是否將中國崛起視為對其的生存威脅，並且盡一切手段遏制中國，或者承認中國就是大國；中國則須決定要不要當不受制約的大國，冒著被強烈抵制的風險，憑其影響力和經濟力量為所欲為，此舉長遠而言將影響中國的地位和影響力。若美國試圖遏制中國，或者北京想獨霸亞洲，這兩國「會開啟一條將持續數十年的對抗道路」，「這兩大強權之間發生任何對抗，都不可能像冷戰那樣因其中一國和平瓦解而落幕」。

李顯龍在文中指出，「大國競爭在所難免，但是治國的真正考驗在於合作能力」，美中兩國所作的戰略選擇，將形塑新興全球秩序格局；亞洲更安全與繁榮的未來，很大幅度繫於美國和中國能否克服歧見，建立互信，共同建設性地維護穩定與和平的國際秩序，這是當前這個時代的「根本問題」。

要歸邊啦

Errrrrrrr

你收皮啦, 又要奶又要人保護

Monkey國行撚開啦

🐒🙊🐒🙉

新加坡呢啲想食兩家茶禮嘅垃圾真係好無恥

又想美國睇住 又要奶共

收皮啦

叫佢老婆收收把口，如果唔係就幫佢回歸祖國

拎佢老婆facebook段野比美國佬睇下

希望猩加坡快d滅國

香港無法取代新加坡的亞太猴子生態

幫中共奶完閪仲想幫美帝含撚
收皮啦

SGSAR

咁你係咪應該要搞一搞你嘅國民教育?
係咁奶中國唔知為乜

菲律賓都歸左邊,仲唔歸邊唔通同支共攬住一齊滅國咩

全世界開始跟美國隊

自從李光耀死左佢仔渣旗後新加坡真係越來越on9

香港以前都係食開兩家茶禮
不過一定無奶得咁柒

首先要叫你條女玩少啲Facebook

佢老豆渣旗都係會一樣 果陣只係因為支那未有咁大影響力

呢個國家係靠做二五先生存到

李狗你條弱智仔落左台俾第二個坐先好再講野啦仆街

monkey背叛中國

企開d啦屌你老母

屎忽鬼

佢最後一定企係美國果邊，
只不過食兩家茶禮食到最後先轉，
其實站在國家層面冇錯既

管你下你老婆啦
係咁咬台灣，如果台灣取消星光計劃，你可以去邊度train？
如果俾美國知你拎佢d 美製武器去大陸，分分鐘制裁你
附近幾個國家都同你關係唔好

佢老豆喺度奶得仲勁
坡狗只係牆頭草

講真，假設香港20年前獨立。香港都係要兩邊奉承，小國的存在技巧，好合理。

Er....

哩樣佢唔未驚過
坡狗係一棵支美都要拉攬嘅牆頭草
而且大馬同印尼同佢不嬲冇乜野

收皮啦monkey國

歸邊啦

喂，join 埋一齊屌死中共，支爆先慢慢死，唔好咁早死，加油呀 monkey

Xinjiabo

人地有f35, 連登仔連ar15 都無

傷害14億人民既心

死猴子國，返去奶共啦

奶哂兩邊

支持中國出動南海艦隊收復遠東領土新加坡

佢老婆呢幾日仲懶幽默嫁
咁快跪低既

唔好話有無實質武裝力量
睇口罩都知中共信唔過啦
著數羅完有事實閃先架啦
等中共保護定等中共吞食

中立撚

新加坡都歸邊, 準備嚟料

坡狗收爹啦, 美國佬擺得美軍係到畀你奶2邊佢咪算好人, 以為自己好撚勁

agree,佢地只可以咁樣先生存到

合理，但無恥

何晶：Heehee heehee heeheehee!
Heehee heehee heeheehee!
Hic hic hic hic hic!
Heehee heehee heehee heeheehee!
Lolz 😂 😂

哇屌精神分裂就睇醫生啦

唔好黐咁埋呀屌你

呀媽係女人

monkey see monkey lick

中共有話過要亞太安全咩？人地只係想吞併世界，做地球獨裁者，傻豬豬

//李顯龍呼籲美國和中國克服歧見，建立互信，共同維護穩定與和平的國際秩序。//

根本新加坡就係想食兩家茶禮, 想中美回復和好囉

唔想選邊站又唔使講到明嘅
呢個時勢仲想做和事佬?加油

唔通一定要歸邊咩

李顯籠

巴打快啲走

無美國保護一早俾大馬收番啦

李光耀以前好撚驚中國封鳩左南海航道 如果中國打埋印度既話，馬六甲都封撚埋你 李顯龍就on99，老豆冇教咩

佢老豆已經係咁

//李顯龍呼籲美國和中國克服歧見，建立互信，共同維護穩定與和平的國際秩序。//

無呀 你收皮啦 披著親美外表嘅中國人

25仔有樣睇

「亞太國家不想被迫在美國和中國之間選邊站」，「他們需要與雙方都有良好關係」

返去食蕉啦Monkey 仲想保住中國關係

想轉中立

香港人學到英國佬嘅處事手法 喺國際上有一定嘅受歡迎程度(97前)

鼻屎咁大既國家

佢就係打算左右逢源

佢奶美 佢老婆奶共

養唔熟

Good show 🐒

歸邊

Monkey faied monkey learns

新加坡只係一個南洋版蟈民黨，最終會出賣美國利益。

兩邊都唔討好

企係道德高地，每個國家都無恥，最重要係對國民負責

扮歸邊又要係咁以舐下支那, 話咩希望中美兩個重歸於好, 而家要你歸邊就唔好咁多嗲啦

歡迎歸邊

邊個話唔可以！
即刻打俾你睇！

唔係企喺度德高地，而係企喺唔同立場

牆頭草 最尾肯定俾支共迫歸邊

玻狗

垃圾monkey毫無自信
你叫支那點照顧你

如果下下都要同撒旦交易先可以保住自己國家，你都幾廢吓

好嘔心

寫文寫到好似好正常咁
但係老婆就傻ge

李顯龍，shame of Singapore !

其實依家係意識形態既戰爭
極權vs自由
你中國係自己國家行極權係無人會理你
問題係你將你套極權主意發放全世界
所以美國唔要錢都要打殘你

外交上食兩家茶禮及股市上價值投資法
應該都係唔會再行得通

支那坡班友中哂支那肺炎未？

佢老婆前幾日先笑完trump

綿羊得唔得？

叫你老婆收嗲先啦

收皮啦xinjiabo
你老豆咁辛苦反共,而家走去奶返轉頭,死弱智仔

想要中國既錢，但唔信中國，又唔想比佢獨大，所以需要美國制衡住中國

中共一倒, 下一個亞洲獨裁政權就到你

中共冧左, 下個亞洲獨裁者係?

何清隻豬西呢

香港都算俾人殖民

堂堂一個獨立主權已發展國家
有自己軍隊軍力又唔算差有美軍裝備
人哋同你又無陸地接壤
自己又以用英文作官方語言暗暗自喜
人均收入又高
人哋又有求於你多，要走錢，要移民
都仲奶奶奶

反而佢老豆擺明親美
但唔抗拒同贏國相處合作
不過一定保持適當距離
仲面告力架叫佢返番亞洲

美國退出東亞事務，會迫使日本、南韓慎重思考發展核武

叫你班仆街俾會費又唔肯俾 又行去中共度 美國走啦又要驚

佢老婆同向太好似

齊天大聖李顯龍

佢老豆反而好反共

真係打起上黎 唔歸邊咪第一個俾2邊打

唔反共，國都比共產黨食埋

咁除非佢趕走美國駐軍咁串
美國都唔打佢嘅

克服歧見? 支共既歧見就係想滅曬所有人,你都去克服下, 你新加坡唔撚係華人?你又比支黨管囉屌你

state of monkey, PRC

大聖爺顯靈啦！

新加坡俾成班生蕃國家包圍住
馬六甲無咗美軍會點？

檳城有澳洲駐軍㗎

講呢啲... 氹細路咩
滲透人地國家，收買恐嚇別國議員
重話"南海容得下兩個大國"
完全係挑機啦

自己國民都話自己係中國人仲好意思出黎講野

隻河青仲有命真係要多謝美國有言論自由

佢老豆話哂都係一個人物

是在說中國不如美國強大，這話太傷中國人民的心了，你必需道歉。

新加坡傳統上好反華架
反到華人剩係識講英文

屌坡一件事

就算坡幾兩面人 美國一樣要死攬佢
同以色列俾美國國內左膠屌到仆街都好
以色列都要焗鳩到美國佬攬實佢

其次新加坡有F35、 F15
台灣得F16
坡本身就係一個打親華咀炮嘅美國戰略盟友

斷完香港米路，下一個咪佢

台灣都未有美國駐軍
坡係成日招呼美國航母

顧掂你老婆先啦Monkey King
成撚日係FB 鳩嗡又鍾意串鳩其他國家
美國唔撚賣軍火比你就真係等冚國鏟

班上年紀阿叔做奶共先峰
班後生個個和理非 美國中國各打50大板

政府表面奶共 搵班無政治權力嘅角色狂奶
實際有幾奶 唔好忘記佢老豆靠咩起家

台灣F16V其實係F16皮的F35
F16V啲火控雷達係新整

唔好搞錯
係美國唔可以唔賣俾佢

都係把口唔撚收，娶着個咁嘅八婆真係前世

同意
真係奶共就唔會比美國駐軍，買美制武器啦
9up博著數姐

errr....佢老婆出多啲聲先好

Monkey City
死返去做新猩加坡巿啦

李光耀分得好清剿匪同生存要點平衝
李顯龍就差啲都仲基本清醒

所謂富不過三代
新加坡如果滅亡
一定因為奶共奶到自己真心信咗

坡仔特別忙，要舔兩邊

繼支那之後，monkey 國應該是香港最大敵國

你唔係中國人？點解可以咁講嘢
你搞新加坡獨立啊

咁都得

問撚左佢老婆未呀

monkey 都開始唸要歸邊

最近呢幾日啲軍事變化好撚快
亞太國家全部歸晒邊咁滯

仆街死啦垃圾李顯龍，叫你老婆移民去中國啦

小國生存策略

新加坡走出黎做和事佬

中國咪就係咁仆
建國一代點會信中美爭霸依啲on9野
但愈後就愈多人信
民族主義吹大左

如果香港建國
坡唔配做香港對手

始終冇人想中國搞亂個場

留番嚟同你隻乸講啦

唔係第一次做架喇
不過坡想勸阻唔容易
鬼唔知兩家茶禮好食?
但中國野心太大喇

佢地海防點會收唔到風
美軍不斷係太平洋至南海既部署

唔奶喇

Err……

Errrrrrrrr

想食兩家茶禮

其實中美冷戰
新加坡好有條件做以前香港嘅角色
左右逢源

但係李顯龍同佢老豆差太遠
唔似有能力帶到國家去一個新高度
仲要有個弱智老婆 陰公

Monkeypore

其實唔歸邊都冇問題，不過兩邊打起架上嚟最着數係冇歸邊果啲

原來有啲咁嘅嘢點解會咁friend嘅？

新加坡省？

小國唔係咁仲可以點吖...
食兩家茶禮已經算醒啦
通常都係依附一方做契弟咋

新加坡冇以前個戰略高度喇
不過聽聞佢地IT產業都叫興盛

新加坡國防政策
佢地假設一開戰，新加坡冇縱深，兩下就收皮
所以主力部隊係駐守外國
預備搶返新加坡
而唔係諗點守

仆街䗌𧊀蚾

又諗起香港扣鳩佢啲裝甲車

所以咪話點會真心親共
中國唔識得點樣平等相處
遲早實撞鐵板

好撚憎佢地
對香港民主運動嘅冷嘲熱諷仲衰撚過中國人
佢地仆街就最好

佢老婆權力分分鐘大過啲星加坡議員
不過咁撚戅鳩

ching 可以睇依篇
會明多啲

不嬲都話坡仔馬拉仔係全世界最低賤人種

係撚 monkey成日想食兩家茶禮

monkey國收皮啦

垃圾Monkey

馬拉同印尼不嬲都唔妥佢wor 點無野法呀

世界改變了 開始定遊戲規則 獨裁國家一係自己改變 一係就要滅亡 monkey 國要小心

er,......

雖然monkey國好克人憎，但呢獲香港死，真係幫佢地續多至少50年命

小國就喺咁生存，97前香港其實都喺咁

佢應該單純唸住鬼佬只睇英文，唔會理佢用中文講咩

一開始係大馬唔撚要佢好冇
印尼同佢無冤無仇打乜撚呀
東南亞國家對上一次互片係幾時呀屌你

買兩邊啵

佢上台講把撚咩 對老婆講先有用㗎

印尼試過派特工係新加坡火車站放炸彈

無知唔係錯 介紹你睇下李光耀回憶錄

李顯猴

其實佢不嬲有美國攬，驚閪咩

坡狗 全部男殺女姦!

哈

美國幾時撤Monkey國軍隊 叫老解守咪得囉

D Monkey 好 dirty
四圍又含又奶

errrrrrrrrrrrrrrrr..................羊毛出自綿花身上

近十年支共經濟成長, 就用入口市場嚟威逼外國政府迎合支共嘅無理索求

近年支共正在組建大艦隊, 現代化驅逐艦數量全球第二, 實力力迫日本海自, 如果太平洋唔係美國海軍佔壓倒性優勢, 你以為支共唔會利用海軍係南海及台海東海航道玩嘢, 除時能截斷東北亞通往中東的海上航道, 作為對台日韓三國政府的威嚇手段?

坡仔係準航母及F35B服役前, 其海軍實力根本無法抗支共海軍, 就算成個東南亞各國海軍加埋都唔夠打

支那不單不能保証亞太安全, 根本就是亞太地區最大的軍事威脅源頭

其實李狗死鳩咗想知之後邊個接棒
會唔會有政變叛變果啲 話晒而家玩緊極權

中華人民共和國新加坡特別行政區

收皮啦，跟中國先安全呀新加坡識唔識野架？

兩面人

呱呱呱

所以美國係 100000％ 唔會放棄坡佬
佢老婆點鳩都好，美帝要保護佢盟友石油供應就要保新加坡
不過好多連登仔都唔明，連馬六甲咽喉位係邊都唔知

條撚樣想食晒兩家茶禮咋

又要奶共又搵美國駐軍，咁奶共做乜唔搵解放軍

冇事讚中國，有事要美國保護

呢個總統夫人都唔知係唔係共諜嚟